{
  "title": "大学生活 - 王骁 (Jenny Wang) ",
  "author": "ACYA",
  "date": "2012-04-11T19:23:32+10:00",
  "image": "",
  "categories": [
    "Uncategorized"
  ],
  "tags": [],
  "locations": [],
  "organisations": [],
  "resources": []
}
<h2>大学生活</h2>
<p class="author">王骁 (Jenny Wang) - February 2011</p>
<p>我的名字叫王骁， 英文名字是Jenny。现就读于墨尔本大学，生物医学专业（Bachelor of Biomedicine），二年级学生。</p>
<p>我的家乡在山东省淄博市临淄区， 在那度过了17年的生活，高二时来到布里斯班继续中学。 两年澳洲的高中生活，经历了不少，也成长了不少。从懵懂到成熟，其实可以很短暂。</p>
<p>一转眼，到澳洲已经三载有余了，换过6个homestay，住过学生公寓，从Brisbane到Melbourne，从语言学校到高中，再到大学，习惯着 一个人生活。回望走过的岁月，虽然神马都是浮云，但是那些结交的挚友，还有我们共同创造的美丽回忆是我不能不去珍惜的treasure.</p>
<p>墨尔本是个怎样的城市呢？ 我也一直问自己这个的问题。人挺多的，车挺多的，人种挺多的，活动挺多的，文化挺多的，吃的也挺多的……繁忙，多元，古老却又现代 。爱喝咖啡是墨尔本人的一大特色，也因此这里有各色的咖啡店；总会看到人们手捧咖啡，穿梭于大街小巷，无论是凌晨还是黄昏时分。</p>
<p>墨尔本大学作为澳洲继悉尼大学后第二古老的校园是不可错过的风景。无时无刻，校园里都有故事在发生。无论是早上冷清的校园，还是正午被烤的炙热的校园，亦或是傍晚夕阳余晖下的校园，亦或是晚上凉风中发出唰唰声响的校园，总是那么迷人。</p>
<p>刚到大学的时候，第一个反应就是，大学跟高中有着天壤之别。Uni is a much bigger place, 这里人才济济，你不再是NO. 1， 一切都是那么陌生，第一个星期基本在找路跟迷路中度过。而同时，大学生活又不完全是学习生活，还要买菜做饭，打工，交朋友，做志愿者and socializing. 这就是大学生活， 奔波忙碌，也很充实。因此决定用笔去记录这些匆匆而过却值得回味的日子。</p>
<p>2010年，已经渐行渐远, 大一生活也就此结束。 告别曾经的战战兢兢，曾经的恐慌，曾经的不安，曾经的紧张，用一颗真诚而洒脱的心开始2011年，继续着读万卷书，行万里路，阅人无数的旅程。</p>